{
    "question": "Plastik yang bias di daur ulang atau    dicetak lagi dengan proses pemanasan\r\nulang adalah\r\na Termoplastik c Polypropelen\r\nb. Termoset\r\nd. Polythelene\r\n18. Benda kerajinan harus menyenangkan\r\ndan memberikan kenyamanan bagi\r\npemakainya, dari uraran tersebut\r\nmerupakan syarat-syarat perancangan\r\nbenda kerajinan menurut\r\na keluesas\r\nb. kenyamanan\r\nc. kenyamanan \r\nd. kenyamanan\r\n19. Dibawah ini yang bukan merupakan\r\nteknik pembuatan kerajinan dari bahan\r\nlimbah kertas adalah\r\na. sobek\r\nb rajut\r\nc. anyaman\r\nd. bubur\r\n12. Kertas ini dapat mengahambat air,\r\ntahan terhadap minyak / oli dan daya\r\nrekat panasnya baik adalah jenis\r\nkertas.....\r\na. Glasin\r\nb. Lilin\r\nc. Perkamen\r\nd. Daluang\r\n13. Berikut merupakan jenis kerajinan\r\nyang tidak terbuat dari bahan buatan\r\nadalah\r\na. patung fiber\r\nb. patung kaca\r\nc. bunga plastic \r\nd. baju batik\r\n14. proses pembentukan lembaran plastik\r\ndengan cara pemanasan adalah....\r\na. injection molding\r\nb. ektruksi\r\nc thermoforming\r\nd. blow molding\r\n20. 3R dari prinsip pengolahan sampah\r\nsingkatan dari\r\na. Reuse, recycle, dan remicle\r\nb. Recyle, reduce, dan reuse\r\nc. Recare, reuse, dan remicle\r\nd. Reduse, recare, dan reuce\r\n21 Minuman yang ketika diminum terasa\r\nmelegakan sehingga dapat\r\nmenghilangkan dahaga disebut\r\na. Minuman dingin\r\nb. Minuman segar\r\nc. Minuman sehat\r\nd. Minuman tradisional\r\n15. Karya seni ukir, hiasan dinding.\r\ncinderamata, patung, dan guci yang\r\nterbuat dari bahan buatan berfungsi\r\nsebagai\r\nA. dekorasi\r\nb. benda pakai \r\nc. religious\r\nd. mainan\r\n22. Sumber muinsi terbaik yang\r\ndiperlukan oleh tubuh banyak terdapat\r\npada.....\r\na. Buah dan sayur c. Sayur dan nasi\r\nb. Buah dan susu\r\nd Nasi dan susu\r\n16. plastik untuk membungkus bakso, es\r\nmerupakan jenis plastik\r\na. PET\r\nb. LDPE\r\nc. HDPE\r\nd. PP\r\n23. Berikut mi hasil samping dan sayuran\r\nmelinjo adalah......\r\na. Biji melinjo c. Daun melinjo\r\nb. Kulit melinjo d. Bunga melinjo\r\n17. Memadukan bahan dengan beberapa\r\nbahan\r\nyang\r\nberlainan jenisnya\r\nmenarik untuk dipelajari. Hal ini\r\nmerupakan proses...\r\na Inovasi\r\nc. kreativitas\r\nb. Kreasi\r\nd. discovery\r\n24. Air minum hendaknya memiliki\r\nsyarat, kecuali.....\r\na. Jernih dan tidak berasa\r\nb. Tidak bau dan jernih\r\nc. Jernih dan tidak berwarna\r\nd. Jernih dan berasa\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>17. a</p><p>18.b</p><p>19.d</p><p>12.b</p><p>13.a</p><p>14.a</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahan-alam-yang-digunakan-untuk-membuat-vas-bunga-adalah-932",
            "question": "Bahan alam yang digunakan untuk membuat vas bunga adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tanah liat sendiri merupakan bahan alami. Biasanya, tanah liat digunakan untuk membuat vas bunga, guci, piring, tembikar, dan sebagainya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p>...</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>plastik </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga benar<strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dibawah-ini-yang-termasuk-alat-musik-perkusi-tidak-bernada-ad-399",
            "question": "23. Dibawah ini yang termasuk alat musik perkusi tidak bernada adalah.....    a. angklung\r\nb. kastanyet\r\nc. saron\r\nd. calung\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. saron</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-tari-ada-beberapa-unsur-utama-unsur-ini-menjadi-tempat-untu-276",
            "question": "dalam tari ada beberapa unsur utama unsur ini menjadi tempat untuk bergerak menurut penjelasan singkat diatas unsur tersebut adalah a.rung b.waktu c.gerak d.tenaga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Ruang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam pernyataan</p><p>\"dalam tari ada beberapa unsur utama unsur ini menjadi tempat untuk <strong>bergerak</strong>\"</p><p>kata bergerak menunjukkan bahwa dalam menari diperlukan ruang untuk dapat bergerak</p><p>ruang yang digunakan sebagai tempat latihan menari biasanya memiliki cermin besar yang menutup sisi tembok, atau salah satu sisi tembok</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>ruang dalam tari</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1231800</p><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kode           : 7.19.5</p><p>Kelas          : 1 SMP</p><p>Mapel         : Seni Budaya</p><p>Bab             : Elemen Gerak Tari</p><p>Kata Kunci : Ruang, Unsur, Elemen, Jangkauan, Penari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-serimpi-dan-tari-gambyong-merupakan-contoh-tarian-yg-di-domi-502",
            "question": "Tari serimpi dan tari gambyong merupakan contoh tarian yg di dominasikan dengan gerakan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yeueywuwywueh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yw7wywuwiwu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-macam-notasi-pada-seni-musik-749",
            "question": "Tuliskan 2 macam notasi pada seni musik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>notasi balok : Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik</p><p>notasi angka : Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si)</p><p></p><p>sebenarny ada 2 lagi aku kasih tau ya 2 lagi</p><p>-notasi gambar</p><p>-notasi simbol</p><p></p><h2>jdikan yg terbaik yah^^</h2><h2>semangat belajarnya.yya &gt;.&lt;</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>. Notasi Balok</p><p></p><p>Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik. Di dalam balok ini terdapat keterangan mengenai tempo (cepat lambanya lagu atau musik), tanda dinamik (keras lembutnya permainan lagu atau musik), tanda istirahat (berhenti memainkan lagu atau musik), serta nilai ketuknya bahkan instrumentasi yang digunakan.</p><p></p><p>Notasi balok menggunakan paranada bergaris lima sebagai dasar dan not ditempatkan pada paranada tersebut yang kemudian dibaca dari kiri ke kanan. Not-not yang melambangkan tinggi ataupun nada rendah nada di luar jangkauan kelima garis paranada dapat dituliskan dengan menggunakan garis bantu yang diletakkan di atas ataupun di bawah paranada.</p><p></p><p>2.Notasi Angka</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).Angka dalam notasi angka ini menunjukkan tinggi dan rendahnya nada juga terdapat angka 0 yang merupakan tanda diam.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa titik adalah nada dasar. Tanda satu titik di atas not, menunjukkan bahwa not tersebut naik satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Tanda satu titik di bawah not, menunjukkan bahwa not tersebut turun satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa garis miring adalah nada natural. Tanda garis miring silang ke kanan pada not, menunjukkan bahwa not tersebut naik setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda kres pada notasi balok.</p><p></p><p>Dan tanda garis miring silang ke kiri pada not, menunjukkan bahwa not tersebut turun setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda mol pada notasi balok.</p><p></p><p>3.Notasi Gambar</p><p></p><p>Notasi gambar merupakan notasi yang menggunakan gambar atau ilustrasi sebagai petunjuk nada.</p><p></p><p>Contoh, dalam penggunaan alat musik angklung, notasi yang digunakan adalah gambar-gambar hewan sebagai petunjuk not. Gambar yang digunakan biasanya adalah :</p><p></p><p>Ikan (Do)</p><p></p><p>Angsa (Re)</p><p></p><p>Jago (Mi)</p><p></p><p>Kucing (Fa)</p><p></p><p>Tikus (Sol)</p><p></p><p>Capung (La)</p><p></p><p>Burung (Si)</p><p></p><p>Elang (Do)</p><p></p><p>Gambar elang adalah tanda nada do tinggi dan gambar ikan merupakan simbol nada do rendah.</p><p></p><p>4.Notasi Simbol</p><p></p><p>Notasi simbol menggunakan tanda isyarat tangan atau gerakan tubuh. Contoh penggunaan notasi simbol adalah metode Curwen Hand`s yang menggunakan gerakan tangan sebagai tanda nada.</p><p></p><p>Pada lampiran dapat dilihat ilustrasi gambar dari notasi simbol Curven Hand\u2019s tersebut. Untuk nada dengan oktaf rendah, biasanya menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke bawah.</p><p></p><p>Sebaliknya, untuk menunjukkan nada dengan oktaf yang tinggi menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke atas.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-secara-garis-besar-struktur-kepanitiaan-dalam-pementasan-165",
            "question": "Tuliskan secara garis besar struktur kepanitiaan dalam pementasan teater\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut ini adalah susunan struktur panitia dalam merancang pementasan fragmen sebagai berikut.\n</h2><h3>Pelindung.\n</h3><h3>Penasihat.\n</h3><h3>Penanggung jawab.\n</h3><h3>Pemimpin produksi.\n</h3><h3>Pemimpin artistik.\n</h3><h3>Manajer panggung.\n</h3><h3>Asisten manajer panggung.\n</h3><h3>Penata lampu.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau menjawab pertanyyan ini lagi bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-3-penggunaan-pahat-harus-disesuaikan-dengan-be-627",
            "question": "Tolong bantu ya..    3. Penggunaan pahat harus disesuaikan dengan bentuk ragam hias yang akan diukir. Oleh karena itu setiap mata pahat memiliki fungsi yang berbeda-beda. Tulislah fungsi dari pahat lurus!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mengerjakan bagian yang lurus atau rata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pahat lurus digunakan untuk mengerjakan bagian yang lurus, rata. Membuat dasaran dan membuat siku-siku tepi ukiran dengan dasaran.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besok-di-kumpul-bantu-jawab-dgn-benar-1-tari-loliyana-menggamb-707",
            "question": "Besok di kumpul bantu jawab dgn benar!!    1. Tari loliyana menggambarkan kegiatan\r\na. Suasana di desa\r\nb. Upacara panen lola\r\nc. Acara kaum muda mudi\r\nd. Untuk membangun suasana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. suasana di  desa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-jenis-karya-ekspresi-dua-dimensi-yang-dapat-dibuat-dengan-men-805",
            "question": "Dua jenis karya ekspresi dua dimensi yang dapat dibuat dengan menggunakan kertas gambar diantaranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kanvas</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kanvas\u00a0merupakan salah satu media lukis yang banyak digunakan oleh seniman untuk\u00a0membuat karya\u00a0seni\u00a02 dimensi\u00a0nya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanda-persegi-panjang-pada-lagu-topi-saya-bundar-adalah-141",
            "question": "Tanda persegi panjang pada lagu topi saya bundar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk menambah irama dari lagu, dan agar kita dapat mengetahui panjang dan pendeknya pengucapan lirik lagu</p><p> sorry if wrong</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}